что можно было бы еще сделать, но скорее всего уже не займусь:

- тесты
- MySQL/PostgreSQL
- uuid вместо id у ресурсов
- версионирование апи
- retrying для упавших celery тасков

Отложенные асинхронные задачи(нотификация об окончании аукциона) сделал самым топорным способом.
т.к. не знаю best practices и посоветоваться не с кем.